科大校方：已多次勸喻學生但仍然不遵守規定！ 學生會：極度遺憾

科大學生會表示，學生會多名幹事被校方紀律處分，其中會長及內務副會長被勒令休學一個學期，指他們涉及舉辦科大學生周梓樂的悼念會、在青蛙路補油等數宗不當行為。

校方回應指，科大就學生舉辦活動及使用校園設施有既定指引，亦會按社會實際情況及政府規範，包括公共健康及安全考慮，就校內活動制定政策。如果有學生經校方多次勸喻及解釋仍不遵從規定，教務長可根據投訴個案嚴重性，決定是否將個案轉交學生紀律委員會審理。

科大指，學生紀律委員會由教職員和學生代表組成，被投訴學生在整個紀律程序中可以提出解釋和證據，亦有上訴權利。所有個案會定期一併通知所有大學成員。

科大學生會表示，校方指控學生會數宗不當行為，包括去年舉辦悼念會，悼念在將軍澳尚德停車場墮下死亡的同學周梓樂，以及在青蛙路補油等，紀律處分多名幹事，當中會長及內務副會長更被勒令休學一個學期。 學生會指，對裁決表示極度遺憾，強調舉辦活動前曾以電郵方式申請及知會校方，但校方以疫情及阻礙行人路為由拒絕會方使用場地，而學生會已盡力採取有效防疫措施舉辦有關活動，認為校方重判幹事絕不合理，對校方打壓絕不妥協。

原文網址：

垃撚圾大學